# 参考文献リストメモ

## 導入

### 鉱石病治療の研究成果に関する論文

* ケルシー先生がファーストオーサーの論文
* ドクターの研究成果(サイレンスが尊敬するレベルなので，そのきっかけとなったような論文)
* ライン生命の論文
* クルビアの大学の論文
* ヴィクトリアの大学の論文

## 既存の医療倫理

### ヒポクラテスの誓い

Hippocrates(著) 大槻真一郎(編著) (1997). 『新訂版 ヒポクラテス全集』 エンタプライズ株式会社刊

### ヒポクラテスの誓いを良き医者の要件として養成している情報源

* ライン生命のホームページ
* クルビアの大学
* ヴィクトリアの大学
* 炎国の大学

### ライン生命医科学研究所の倫理規範

__*Rules of Good Scientific Practice*__

Max Planck Gesellschaft

https://www.mpimp-golm.mpg.de/92547/Rules-of-Good-Scientific-Practice_MPG.pdf

### ヴィクトリア大学医学部の倫理規範



## 事例

* インシデント1

オペーレーターEのアーツ特性に関する実験

* インシデント2

  

* 好事例



## 要約と結論

* 徳倫理学及びエウダイモニア(εὐδαιμονία)概念

Aristotle(著) 内山 勝利，神崎 繁，中畑 正志(編集) (2014). 『ニコマコス倫理学 (新版 アリストテレス全集 第15巻)』 岩波書店

* 